美日同意變更美軍訓練區域 增加成田機場起降班次

東京奧運會期間，成田國際機場訪客料大幅增長。（互聯網）

美日兩國政府日前同意，變更位於千葉縣近海的美軍訓練區域，以增加成田國際機場每年的起降班次至約4萬次。日本希望藉此應對2020年東京奧運會期間訪客大幅增長。

美日兩國上周五（17日）召開日美聯合委員會會議，有外交及防務負責人參加，雙方就變更「Charlie區域」的空域及水域達成共識，成田機場起飛的航班向西南方的出發路線將再南移，確保了更多機場繁忙時抵達航班能待機的空域，有望增加航班。

日本防衞省表示，該區域計劃於7月18日變更。國土交通省表示，變更後擬在2020年3月以後，把成田機場每年起降班次從目前的30萬次增至34萬次。該省提出2020年代後半期完成第三條新跑道，力爭實現50萬年起降班次，讓每年訪日遊客一年增至4000萬人次。

日本當年係戰敗國, 根本無得拒絕美國要求

美軍十個最大的海外軍事基地 五個在日本

第二次世界大戰後，安德森基地的主要作用是作為戰略空軍司令部基地，支持在韓國和越南的任務。（維基百科公有領域）

【大紀元2019年05月10日訊】（大紀元記者夏雨編譯報導）美國擁有迄今為止世界上最強大的軍隊，且有責任維護美國及其盟國的防禦安全。美軍在全世界範圍內提供維和部隊。為此，美國在除南極洲以外的每個大陸建立了四百多個軍事基地。

美國駐外軍事基地用於訓練和部署部隊，維護和測試武器系統，飛機測試，以及進行研究和教育工作。考慮到軍事訓練的空間要求，一些軍事基地占地範圍很大。

維護這些設施是昂貴的。 2018年7月，國會批准了2019財政年度7170億美元的軍費開支，相當於國內生產總值的3.1%。

50個最大軍事基地 18個在日本
根據美國國防部2017財年報告的數據，Wallst 24/7彙編了美國在海外50個最大的軍事基地名單，排名是根據軍事基地的實際面積大小評比。

在名單上的50個軍事基地中，18個在日本，其中多數位於沖繩島，第二次世界大戰期間，美日曾在這裡激戰，也是美國歷史上最昂貴的戰爭。

韓國有8個美國軍事基地，因為朝鮮戰爭後，美國和韓國合作抵禦朝鮮的襲擊，目前韓朝非軍事區（板門店）仍然是世界上最緊張的邊界之一。

其中一些軍事基地承載著歷史。日本三澤空軍基地（Misawa Air Base ）曾訓練飛行員攻擊珍珠港。同樣日本的富士營（Camp Fuji）在12世紀訓練武士。南大西洋的阿森松島（Ascension Island）最初用作奴隸貿易中轉站。

基地的許多設施都以美國軍人的名字命名，他們為美國做出巨大犧牲。

為了創建這份美國最大的海外軍事基地名單，Wallst 24/7全年使用了國防部2017財年軍事基地結構報告（Department of Defense’s Base Structure Report）。人事統計數據來自2016年人口統計報告，由國防部承包商Military OneSource編製。，，軍事分支網站和軍事報紙《星條旗》等來源。

以下從50個最大的美軍駐外基地中，選出前十大軍事基地：

1. 圖勒空軍基地（Thule Air Base），格陵蘭（Greenland）
基地面積：233,034英畝
最近的城市：圖勒
駐軍部門：空軍
基地造價：47億美元

格陵蘭的圖勒空軍基地是迄今為止美國海外最大的軍事基地，也是美國在地球上最北的軍事基地，位於北極圈以北750英里處。

圖勒是美國第821空軍基地組織的總部，也是世界上最孤立的基地之一，擁有約200名軍事人員。 它最初是為冷戰期間防禦目的而建造。 由於對朝鮮武力衝突和俄羅斯領土野心的擔憂，美國最近完成了對該基地導彈防禦系統的徹底改革，雷達系統獲得4000萬美元的軟件升級。

2. 富士營（Camp Fuji Japan），日本
基地面積：33,384英畝
最近的城市：富士
駐軍部門：海軍陸戰隊
基地造價：4.329億美元

富士營位於本州島，距離東京不到兩小時車程。 從12世紀後期的鎌倉時代起，富士營被用作武士訓練場。

朝鮮戰爭期間，美國陸軍在該地進行了訓練。20世紀50年代，海軍陸戰隊和日本自衛隊接管了該營地。

富士營位於本州島，距離東京不到兩小時車程。（WikiMedia Commons）
3. 關塔那摩灣（Naval Station Guantanamo Bay）海軍基地， 古巴
基地面積：28,817英畝
最近的城市：關塔那摩灣
駐軍部門：海軍
基地造價：46億美元

關塔那摩灣海軍基地，有時被簡稱「Gitmo」，位於古巴東南部。 自1903年西班牙—美國戰爭以來，美國從古巴租賃了該處的土地，只有經雙方同意才能終止租約。

基地的拘留設施用於關押參與恐襲和戰爭的罪犯。關塔那摩灣海軍基地約有6000人，其中三分之一以上是牙買加和菲律賓工人。

4. 安德森空軍基地（Anderson Air Force Base），關島
基地面積：16,117英畝
最近的城市：Yigo
駐軍部門：海軍
基地造價：87億美元

關島安德森空軍基地位於該島的北端，距首府阿加尼亞（Agana）約15英里。 在第二次世界大戰期間，該基地被用作B-29襲擊日本目標的集結區。

第二次世界大戰後，安德森基地的主要作用是作為戰略空軍司令部基地，支持在韓國和越南的任務。

5. 關島天寧島海軍基地（Naval Base Guam Tinian），北馬里亞納群島（Northern Mariana Islands）
基地面積：15,119英畝
最近的城市：天寧島
駐軍部門：海軍
基地造價：100萬美元

關島天寧島海軍基地為第7艦隊提供支援，並負責一個幾乎與美國西部一樣大的地區。 作為海軍重置資產計劃的一部分，海軍希望利用北馬里亞納群島的天寧島和帕甘島（Pagan）進行實彈訓練

大約有3000人住在天寧島。

6. 聖地亞哥營地（Camp Santiago），波多黎各
基地面積：14,650英畝
最近的城市：聖胡安
駐軍部門：陸軍
基地造價：4.711億美元

聖地亞哥營地，也被稱為Campamento Santiago，是波多黎各的軍事訓練設施，波多黎各國民警衛隊駐紮在那裡。

第二次世界大戰期間，美國軍隊在營地接受訓練，以保護巴拿馬運河。 它於1967年被波多黎各政府接管，現在包括300座建築物。

7. 漢森營（Camp Hansen），日本
基地面積：12,037英畝
最近的城市：Onna Okinawa
駐軍部門：海軍陸戰隊
基地造價：27億美元

該基地是沖繩幾個美國軍事基地之一。美國軍隊在那裡使用實彈進行訓練。日本軍隊也使用該基地。去年，美國和日本政府宣布將在漢森營建造100座建築物。

漢森營（維基百科公有領域）
8. 岡薩維斯營（Camp Gonsalves），日本
基地面積：9,040英畝
最近的城市：Henoko Okinawa
駐軍部門：海軍陸戰隊
基地造價：4310萬美元

岡薩維斯營於1958年投入使用，約有27平方英里的叢林，這是美國軍隊在20世紀60年代熟悉越南叢林戰的一個重要地理特徵。該營地以PFC Harold Gonsalves命名，他是一名海軍陸戰隊員，在第二次世界大戰期間沖繩戰役中獲得榮譽勳章。該營地也名為JWTC，是叢林戰訓練中心的縮寫。

9. 佐世保海軍基地（Commander Fleet Activities Sasebo），日本
基地面積：7,733英畝
最近的城市：佐世保
駐軍部門：海軍
基地造價：18億美元

日本佐世保指揮官在長崎縣九州島上，日本海上自衛隊和美國第7艦隊船隻共享港口。

日本於1889年在那裡建立海軍基地。在美國於1946年接管基地之後，它成為參與朝鮮戰爭的聯合國軍隊主要發射區。

10. 岩國海軍陸戰隊空軍基地（Marine Corps Air Station Iwakuni），日本
基地面積：7,111英畝
最近的城市：岩國
駐軍部門：海軍陸戰隊
基地造價：72億美元

日本岩國海軍陸戰隊空軍基地位於東京西南約600英里的本州島上。該基地擁有總部設在沖繩島的第一航母飛機聯隊的大約一半，以及其它海軍陸戰隊組成部分。該地有大約15,000名人員，包括美國海軍陸戰隊員和日本國家工作人員。#

責任編輯：李寰宇

同某d地區一撚樣，曬咁多錢整跑道咪又要睇人空管